跌啦跌啦 黃大仙下村一個月跌21% 自住樓賣280萬

政府上月底公佈將以五二折發售新居屋，消息對二手居屋造成負面影響，特別是綠表市場，部份原本有意購買二手綠表居屋的市民，或抱等抽居屋心態。房委會最新 公佈，7月份上半月，全港只錄得12宗居二市場成交，較上月同期27宗減少55%，港島最慘情，僅筲箕灣東熹苑一宗成交，九龍佔6宗，其餘為新界區。沙 田居屋愉翠苑樓價跌穿500萬元，重現「4」字頭。房委會資料顯示，愉翠苑一個低層實用面積510方呎單位，成交價488萬元，呎價9,569元，為今年 4月後屋苑樓價首次低於500萬元。屋苑對上一宗兩房成交為R座低層6室，實用面積516方呎，上月以518萬元成交，呎價10,039元。黃 大仙下邨亦錄劈價成交。消息指龍達樓低層21室，實用面積443方呎，成交價僅280萬元，呎價6,321元。同座中層15室，面積相同，上月成交價 355萬元，呎價8,014元，相隔一個月後，同座新成交賣平75萬元或21%。區內代理透露，單位市場放盤都有四個月，原叫價340萬元，「幾個月前個 價叫做筍，業主最初都好硬，但出咗房策後就軟化，好急咁，成日打來問有冇客，之前唔係咁。(房策後)客真係少咗，尤其呢啲細單位，好多人等抽新居屋」。業 主由之前強勢，現在有客有得傾。加上業主02年僅以25萬元買入，自住樓也急劈價止賺離場。天水圍交投慘情，本月上半月僅天盛苑一宗居二市場買賣，屬中層戶，實用面積650方呎，成交價535萬元，呎價8,231元。

熱烈地彈琴熱烈地唱